降魔的2.0 3

唔好意思,真係唔想知

黃智雯真係好撚白滑

00

雯B bonnie

凱恩真係好似阿佘

睇完降魔的都唔知佢係BONNIE

Bonnie頭先自己又唔出嚟屌鳩對父母

Bonnie呢個look
好想老強佢

呢套嘢啲正女多到

展明係邊個唔記得

群女照毒撚馬明

章SIR

Bonnie係展明條女？
展明係黃子恒？

想問下頭先x光bb圖有咩問題

who

偷食中國樣衰女fans嗰個

除咗劉佩㻚

死黑警

汪子勁

種鼠尾草條友

毒到冇人同佢做朋友

郭展明，上輯boss

唔係有對黑眼

ET樣

睇第一輯真係認唔出

一講鼠尾草我笑到癲

Thanks

郭富城演唱會即討

Bonnie對比一輯演技好左好多
仲記得第一輯嗰陣即討好多人屌佢讀對白

聽日可以支持下

好型

多咗歷練

車隊有川嬸

Bonnie=moon>kayee=zoie>mandy=gloria

佢個陣真係屎戲
依家好似仲靚左

郭富城拍廣告

街都見

個廣告費一定好勁

你開會嗰陣傾吓轉播電影得唔得
成日演唱會

跟得安仔多

Ma >>>>> B >> K > G >> Z >>>>>>>>>> Mo

ok 其實我都咁諗

On9
除粒石做乜

急症室會熄燈咩

醫院會咁冷清？

唔敢睇..

異度空間

撞鬼

@高層

今輯個編劇咁鳩戇, 唔做啲戇鳩野邊有劇情?

bonnie 真係好正

點解咁反moon

護身符要跟身啊

個細路女咁快死左

雯B真係正式擔得起大旗做女一

好想奶下黃智雯
皮膚好撚好

俾鬼上身？

做咩鞭人呀

佢粒石呢？

vr殺人

巧兒

仆街個細路女

慘

係囉，有冇戴到

唔係有粒石鬼埋唔到身咩

個個都識通靈咩

係廁所

之前屯門有單打死個女

蜀中無大將 宣宣都繼續做

佢on9到除左黎洗

廁所除左

咁快死

建制派?
親共派 / 親北京派 / 親北京少數派 / 少數執政黨

麻煩將今日嘅事正名做好宣傳，今日係
中共於立法會以武力奪權

咁都驗唔到咁多傷

影落d

係咪學識左預知死者

嘩 gif

雯b進化做女降魔人？

女上男下

雯b呢啲咪演技lor

樣衰

有招叫感同身受

try my best

做視后啦今年真係要

似
所以之後拍住風獅爺

無視欠佢一個視后

私了對mk啦

阿姐呢

個4個係咪救護4子

咁仲有得剩

Moon 正過 Kayee 好多

TAT

救護都發火

你地係咪人嚟㗎啦

屌你老母仲睇tvb

好奇一問點解睇tvb的，為何留在連登，何不回香討//babykingdom

梗係啦，咁仆街

因因一早就應該要拎

幾貼地

收皮啦 咁好睇點解唔睇得

食緊野既

何不回
你邊度落嚟

呢場戲唔激動既

Gloria

真係keep得好，個樣睇落最多廿到尾

咁快出有錢女

又係呢個鬼佬

on call 36小時

條鬼佬咁熟口面

杜汶澤？

係咪有套降魔的前傳？gloria,有份

因為連登就是tvb代名詞 開壇2016 已經有
甚至友登 古往今來

Gloria長頭髮尾到

都係降魔人？

tvb既御用鬼佬

鄧佩儀好正

得25集

我都覺，佢好正，d戲又正

點撚解唔9返去？咁講你係咪會開心d?

長頭髮gloria好好多

同黃絲講
你可以行埋一邊

會幾多戲份

翻生侏羅館

翻生朱羅管？

屌
笑撚咗，鬼畫

Night in the museum

好撚7正
有波有腳樣又靚

翻生侏儸館

番生朱羅記

唔好話方以因2上輯降魔的已經要攞

屌，又有狂子勁

畫鬼

wow

扑啦

抄得咁明顯

展明畫就可以翻生
尾機到

強左

止痕

點解bonnie咁撚勁

推

畫畫變真實技能

汪子勁死左都有戲份

豪仔都死左架

狂子勁真係多左好多戲排

睦實學長

超獸偽畫

畫館d畫有無扑過bonnie

幾時播我未能忘掉你

依加劇要死左先多戲份

套戲個個死咗都有戲份喇

好撚好睇

我都諗起

展明（不死身）

晚晚開P

跟住又有飛虎

巧兒都有戲份

好想un呀屌你

好似飛虎 promo個鬼佬

黃屍

真仲要第一季原班黎晒，tvb劇黎講好少可

YC

睇到起雞皮

hana個片尾好聽
做咩唔播

kfc主管做到野
@菊男 今晚又射

蔣志光幾時出返嚟

嗰個Lee Pace嚟㗎喎

唔算啦 冇咗些粉

說好的抵制呢大家......

刀削面上次個插曲都好正，琴日有播！

加件鬼佬就以為叫劇力萬鈞d

汪子勁真係想私了嗰對仆街父母

1收還
就要原班開2整爛

好好睇

有錢女出咗，應該好快

係咪離開左cctvb

收得

章sir好型

唔對雯B起淫念

走咗三年

應該係想上身

有為2.0

其實狂子勁d戲做得幾好，好自然

呢套劇4首歌
都唔知點播
仲有上集啲歌

Marco

原來今輯仲有馬子仁

止痕上季灰飛煙滅，渣都冇，可以靠幅畫出返黎，垃圾劇情

越搞越多人，25集埋唔埋到尾

yes

個look一線 演技都睇得順眼

其實暫時咁睇，小馬真係幾廢

唔撚係下話
上集笑到仆街喎

佢咁好難唔起 除非18 年前gay

邊個些粉？的士佬
龍貓都係回憶先有

仆街做仆街梗好戲，正如馬明做毒撚一樣

今日係咪有楊英偉大嗌？
集集片尾都見到佢
好撚熱血

唔明點解佢地留係連登，唔返香討

屌錯po

連Bonnie都識畫鬼出嚟

智雯今集好多戲份呀 感恩
搶救細路嗰幕好好戲
個細路女係呢套劇最好戲既童星

仲有金剛小儀幾時出

但個樣永遠係二線

原來咁撚多連登仔睇cctvb

但佢做章sir幾好丫，幾正氣

點解衰咁多次，仲咁多機會
又食女粉，又食裕美

有血繼限界咪夠

長直髮好pure

仲有第三輯

我黃絲都睇

智雯一個人carry哂成場戲

有排
得小儀會出

好撚尾機

真架？

可能網劇sp算

有朱千雪睇
連登仔唔反tvb

揚明嗰啲咪又戲，依家tvb冇人，非黃嘅幾仆街都繼續擔正啦
連勁廢都可以出現向飛虎預告，二打六扮一線

楊明d戲就真係不了，差撚到爆，做極都係咁差真心唔明點解咁都上到位

金剛過左檔

楊明如果唔係藍嘅話其實ok

用血降魔夠屈啦

等睇黎振燁翻身

下，唔撚係掛
佢d戲真係好撚屎

飯民都一樣咁多人投啦，一百步笑五十步

拉

無可能有人想唔un智雯呀

真啊....又話罷睇又成咁....結果勁多人睇

屌你成班垃圾睇垃圾仲唔用不推文

有條仆街特登不停推

用不推文會少咗人睇？

你有廉恥？

連登唔比有藍絲? 共產黨呀?

你啱

返微博囉

如果今次真係好似wiki咁劇情發展真係唔睇好過睇

咁又唔得, 微博唔比講民主

ok

睇唔睇到開心速遞幾多正皮?
不嬲冇反過TVB, 唔好屈..

辣殺

勁廢幾年前係飛虎已經戲份重

屌你CCTVB

樓主死全家

屌你老母咁多傻仔睇tvb

屌你老母
屌埋你全家

有冇人覺得佢同大波man好似樣

你冇撚用架屌你老母

個眼神似

原本規劃係三部曲

❔

關我撚事 死反出去啦

好似每一集都會有啲感動位

c君都講過 魔都係人執念整出黎 係唔會滅得哂

因為呢段cover同佢18年後演出
開始覺得佢好正

陽具巴

好耐冇見喇耶奶巴
終於過左黎連登喇?

TVB 不了

、

想屌

🚬

二○一七年TVB台慶劇《降魔的》以黑馬姿態跑出，被網民熱捧為神劇，開創本地靈幻劇潮流，再一次捧紅馬國明，也捧出了胡鴻鈞。事隔三年，續作《降魔的2.0》終於面世。兩年前是黑馬，如今已成由視帝策騎的白馬，觀眾期待已久，但期望愈大會否失望愈大？不妨來個賽前分析。

觀乎官方簡介，《降魔的2.0》是貨真價實的續集，徹底延續上輯角色關係和劇情發展，講述小馬馬國明繼承了石敢當胡鴻鈞的降魔天命而展開靈異之旅。這種安排好處是，人物早已深得觀眾歡心，故事開波很快讓人入戲。上季結局留有不少伏筆，如紅眼魔胎和魔的詛咒等，而最大懸念便是胡鴻鈞分飾的豪仔回歸。上輯小馬久尋豪仔不果，只遇石敢當，到底豪仔去哪兒？是否入魔？是否要報仇？這角色花了上輯二十集來鋪排，必是觀眾最感興趣，相信也是新一輯的主線。

既然是延續故事，演員方面難得保持到原班人馬。除了四大主角齊腳，連配角何遠東、蔣志光和阮小儀也出現在演員名單之中，不過趙永洪和金剛已蟬過別枝未能演出。回想當天，何遠東飾演的龍貓慘死引起話題，阮小儀飾演的士乘客的伏線掀起全劇高潮，而蔣志光飾演莫有為一角，竟然跟《鬼同你OT》的艾鐵文等其他三個「我」（其飾演的無綫劇集角色）通話，令人拍案叫絕。

上輯最令人驚喜是胡鴻鈞，靠石敢當一角成功入屋，更榮陞《救妻同學會》主角。可惜石敢當已灰飛煙滅，今次將演新角色豪仔。單看造型有別於石敢當的天真光明，豪仔一身黑衣打扮，自帶一股邪氣，相信會有發揮，就看他能否把握。至於馬國明形象向來平易近人，上次演活了麻甩貼地的士佬，入血入肉，今次再演同一個角色，相信更揮灑自如。

原班人馬除了演員，還有上輯的監製方駿釗和編審羅佩清。方駿釗擅長溫暖人情故事，最佳劇集《跳躍生命線》便是代表作；羅佩清去年創作了《金宵大廈》，同走靈異奇幻畫風，借鬼怪說人事。兩人再度合作，有望維持上輯風格。以宣傳片所見，特效比上輯進步，比上輯更着重降魔情節。劇集取勝之處不在於畫面而在人情故事，希望成品不會本末倒置。

疫情期間居家苦悶，能夠有點盼望、有點娛樂，總是好的。日前無綫宣布未來將以內地市場為重心，這種純本土的製作將買少見少，還是且看且珍惜。

《法證先鋒4》女角色的平均年齡達45歲。《降魔的2.0》，主要女角色的平均年齡終於「回落」

得罪特技組 ? 額頭痴少少野駛唔駛成塊面倒模

事業剛見起色、現年34歲的無綫「舞小姐」劉芷希（Kimmy），日前急返家鄉吉隆坡繼承父親的中藥批發生意，並計劃與拍拖3年的機師男友結婚生仔後，他日等機會再搏殺影藝事業！

又係好似吊起把聲唱到就死咁

推到完場

畫畫復活大法

叫小馬call d鬼fd黎

瘦左好多呢個男人

ok go

用朱古力

睇睇下覺得黃智雯有d似橫山美雪

你架的士坐得幾多人

月基大師係佢師叔

橫山智雯

hi椰奶

不如禁番佢坐低

兩個港女

點解唔駛搵目標

掉阿鬼仔強落制算啦......

好掛住朱千雪
今集仲有冇

街

客串啦擺明

你自己廿幾年都唔夠打
諗個訓練個人類幾多年去打

貪曬

做乜鳩捐去中國

多餘既錢呀師父...

有血統勁好多

有連登

供完再按起多d學校

擺明鄉土

bonnie🥵

On9 到...

連登仔comment

女既去做雞

呢個展明係咪唔係嗰個展明 係咪bonnie自己幻想個新嘅出嚟

D drive

bonnie呢一輯d戲好過上一輯好多

Bonnie
係
big boss

如果呢個世界冇惡念...

好撚正
做戲又幾好

無綫現時亦正在播放重磅劇《降魔的2.0》，問到會否有壓力，Bowie說：「其實TVB有同我講，佢哋8:30，我哋9:30，咁就啱啱好，睇完呢到睇嗰到。」

18年後咁就再一次俾人犧牲咗⋯⋯

翻生侏儸館咁走出嚟

又係個死tb...

應該係
如果係真嘅應該趕住返去搵小馬報仇

一姐正左

黃智雯係呢套戲
靚過
18年後

變咗夜神月 畫畫殺人

係武漢肺炎病毒

一姐不嬲正

Bonnie有氣場，演技又好咗
睇好佢

特色嚟
法證4一冇咗window movie分析就變垃圾了

編劇係咪冇諗住解釋點解bonnie畫畫變到人出嚟

咁撚威

吳一姐

辛苦哂

dl完再睇都得

邊度

頭先個抗疫廣告？

頭先廣告時間

dllm死tb
犯呀？

單機

G持
層主好威 前列腺液已漏

miss左tim

馬明

Jm9

幾十年前d廣告

好尷

Key到甩曬

moon
好正

快d block la 仲望

啲effect

跳舞式表情

好撚白滑
又gfable

佢自己拍嗰啲咁好，拍馬明嗰啲就柒到

點解阿moon有時睇麻麻地但係有時又好正

啤啤

個期馬明做Expedia旅遊教練，自然要抽水

你老母囉

阿Moon好正呀

馬明個造型，唔知點解諗起啲AV情節

有樣有心又有金

套戲應該倉底咗好耐

hana首歌

hana

起一姐歌

咁你就現身啦

no

大黃蜂

我老婆雯B好靚

又係老友記bgm

hana呢？

啲姨媽姑嗲

大個應該又

公屋撞鬼

又甜又仙氣，仲有D氣質

我係奶奶呀

得2個一姐
分別係吳一姐同連一姐
冇菊一姐

菊姐就有一個

呢度一影個電梯大堂就好有feel
18年後冇咩呢啲景

無戴血鏈

𨋢都聽到電話？

不了

出黎可唔可以黑白

打到啲燈咁回魂夜既

係架𨋢梗係收唔到

屈dee醒左

亂話人知幾樓幾室...

戴咗鏈所以睇唔到

妹妹嚟㗎咋

雙一姐 shiga jinny (5) 討論區 我再沒勇氣向你講舊時沒有勇氣相愛另一次,才明白愛情無價風吹雨打我沒有倒下

應該未開眼？

咁你打比人啦大佬...

識貨wo ha

個大堂......好似利東佳屋企嗰個

又要掉低人
又要話佢喺度就好

得佢一個星夢女唱再出發歌
仲唔係一姐

石敢當公仔

石敢當毛公仔

石敢當公仔$198

石敢當毛公仔要198

搶錢

又自己一個去探靈

石敢當都有得賣

屈dee:

健康旦下次輪到邊個開個唱？

#38 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

jinny要安胎

你安息啦走啦

好想搞大吳一姐個肚

仲睇TVB On9 post

頂你個肺教佢咁

教佢偷銀包

好正

咁似父子

原來係咁

咁樣教偷野

咁犀利可以係人個腦播片

呢對父母比想像中更人渣

咁教個女做賊

支那小偷集團

個社工

背書

人渣

個老豆教個女揭靚女裙底比老豆睇咪算

食緊炸雞啦佢地

連登應該有唔少哩啲人

仆街老豆老母

名

Kfc知唔知咩名

綜援都有錢買毒品

諗起郭富城有套戲又係咁

扮道友又幾似

父子？

好撚慘

大把道友住公屋

出咗糧啊嘛

視后級演技

還願？

出糧

越窮越有錢食

做黑警咪有冰high囉

唔做野每個月有皮幾野洗
個女野食都唔夠營養 用晒黎買毒品

馬明冇得扮睇唔到

點解智雯冇
原來你真係睇到

唔駛錢咪食美沙同

感受到 即係見唔到

嘟嘟sir

靈異俱樂部

個TB真係好似而家d死黑女警

咩姐
我話唔知
你最多咪告疏忽
告唔到虐兒

智雯bb d戲好自然

係謀殺

塊鏡無細佬女個影

成家都係賊

對老mk好衰格

？

嘟嘟sir好型

都未開始教佢11 12歲出黎搵錢

好撚憎個死TB

又串勇武

咪有

巧兒咁好戲

巧兒有影嘅

講真想買馬明嗰把槍

唔似樣

健康旦下次輪到邊個開個唱？

#38 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

屌，咪有囉，等我重以為cctvb呢次咁認真

仲想有下次，人都打死咗啦

買完俾狗𢭃

巧兒，你已經冇曬時間

唉
呢一代...

巧兒好戲到

呢句係點解

頭先無...
宜家又有翻

IT狗咁好戲

再生一個咪有下一次

死撚咗

應該就收工

個老母有啲似bonnie

老豆係愛回家個it?

細路仔來講佢真係算好戲，唔係背稿

巧兒死咗仲邊有時間

有冇人睇到喊能左

巧兒好可愛

小學已經偷嘢

我

人都死左 仲邊有

我咸左

細路女都識幫佢開天眼

水晶子彈

佢係咪未知自己死咗

好彩後面部電視冇巧兒個影

個細路女高質

cpu kb mouse

唔好問我邊個

套飛虎幾好睇

有無得買個兩蚊

睇左？

雯B當年仲係唔起眼
點解呢幾年正咗咁多

巧兒好好愛

上年九月已經睇晒

頭先飛虎
見到iron man個滿大人

唔撚是掛
好垃圾wor 劇情

人死左，就不受時間限制

應該係上次去完-13樓/俾boss上身嗰陣已經睇到，不過馬明俾佢粒石擋咗

電視

睇錯好似

再多一年可以出去做記者

好唔好睇

佢地不嬲...

太過刻意 同冬冬差好遠，上一輯小儀果part又感動好多

英文對白多到癲

巧兒老豆是咪patrick sir

咁咪好矛盾

嘩，係喔！

邊到睇

呢句真係...

機場特警 飛虎
非睇不可

哭撚咗

係好吸引 但暫時都唔撚想睇 byebye

十年前鵪鶉妹嘅眼鏡娘look已經好撚正

認錯人，係羅南

中間

OK 嘅

飛虎 OK，機場特警普通

髮型

咁認真仔細ge今鋪

以前對佢印象 = 男仔頭
直到飛虎潛行狙擊做心理醫生發覺正咗咁多

響我部60寸大電視睇應該正啲

帶人去老鼠學園啦

又升天la

咪又係要睇多次

睇下有冇第二個結局

點解個個最後都要青馬個度走

因為可以重用footage

巧兒，你嘅目的地到了

電視睇 清好多

有車溝女宜好多

的士嚟

呢個真

馬明似擺渡人多過降魔人

超渡緊係要升降機叔叔

話就話我係女主角
今日先至多返少少戲份
真係多撚謝你啊cctvb

個個都以為自己有唔同既路

燒春袋

溝醫生

阻人扑野

又打斷

阻住哂

吊高你媽過海呀

以為刀削出黎

好惡

「咁我知道你英雄咪得囉！」

阻住人打車輪要燒春袋

你好正

上定下呀

賣肉la

智雯嘅笑容真係甜到......

d港女識條...

伯母生意好唔好呀

再唔俾視后我
我真係早啲嫁咗佢算

阻人扑野燒春袋

買既都fatfat

Bonnie

咁又連到bonnie

話時話馬明部的士係自己定點

我屌你老母
睇CCTVB去鄉討討論啦屌你老母個閪

咁都有得保釋

bonnie私了？

dllm個女比人幫先得架

黑警打仔個單咪一樣

俾人點哂相仲買粉

樣拍得住ali
兩個同年

仲吸

之前用 27 吋睇

止痕型撚到

乜理由保釋

走啦

佢老公

老mk冇撚用

汪子勁做壞人仆街真係入型入格

兩個都

你一掃就掃左幾舊啦

咁仆街

黃雨了！

咁平咩

諗起周永恆

個子勁係咪應該唔係子勁黎

私了

真係鬼

唔係幻想出嚟

又幾好人

討論tvb 返香討啦 屌

機場黑犬

Bonnie整出嚟

本人都唔好得去邊

跟住d人以為佢有幻覺

鼠尾草2.0

警方譴責所有形式的恐嚇行為，包括針對傳媒機構、記者及廣告商的恐嚇言論，「上述行為嚴重影響商業活動自由進行及妨礙新聞自由」。警方重申，互聯網的世界不是一個無法可依的虛擬世界。根據香港現行的法例，大部分針對現實世界用來防止罪行的法例，均適用於互聯網世界。

黑衫黑褲汪子勁私了

做鬼仲型過做阿sir

唔知

呢個子勁似夜魔俠喎

做得好

Why not both

個阿媽都冇吸

ali值得攞視后
我都值得

係唐屍唔值

其實d魔又幾好

咪幾好 同巧兒團聚了

個髮型好似周梓樂

獅鳥

吊頸好撚恐怖

你返去

個死法幾滿意

本色出演

夜媽媽出去見到 實嚇撚死

嚇撚死人咩，咁樣吊出嚟
Bonnie大整蠱

兩個都仆街嚟架左膠

汪子勁有得咀bonnie

狗男女

仆嘢

畫畫殺人
畫畫可唔可以畫d錢出黎

用手鏈死
同繩吊死

Bonnie咁姣嘅

以為馬季會過嚟救佢地
但我覺得，果兩公婆描寫得幾好

馬浚偉雨

岩岩唔係姆指索左野咩

bonnie做啲淫底角色都carry到

鬼佬海魔?

又呢個鬼佬

飛虎出佢名都唔出敏德

個阿媽心理陰影有幾大？

終於解釋點解bonnie畫到啲野出嚟

畫魔

會唔會個鬼b生出黎會變返子勁

想同bonnie打車輪啊

黃子恆個角色好撚型

之後都有takd埋一份架......

好撚想同bonnie打茄輪

做番自己

可惜現實唔會發生

仲諗住操車

係不斷咀

個鬼佬先係最後大佬

有 佢hi到d係手然後吸

成日諗起佢食FANS

魔警

機場黑警死左做魔警

精靈bb毛公仔$88
邊個會買

有帶套

好似廢魔黎

本身都好撚型

雞心呢啲豬閪就節省小小啦

呢隻係留俾有錢姊弟打

Cap唔cap到社工叫咩名

ali 不嬲靚..係太瘦...泳衣都無睇頭
智雯近幾年追上

吓 唔通係阿豪殺？

豪仔唔夠汪子勁打

陳靖雲

Name please

個護士都正

BONNIE 同 金城安 咀過未 ?

ntr

第一集個陣子勁中出埋啦

你老母比狗屌
Tvb 都睇 垃圾

兩次

海魔係譚凱琪

咁鬼佬應該係中BOSS

喺現實呢啲只係小惡人
香港大撚把大惡人

今集個社工

會唔會有金城安客串

你又咁得閒入黎

條女平時IG好大波，原來好細。

放棄吧
呢個世界仲有好多好劇 電影 音樂
利申 第一季 支持者

我夠

成班五毛狗 blk

垃圾先睇tvb 你都係一件垃圾

仲睇cctvb

好耐冇睇tvb
一睇返啲藝人個樣好大陸味
衰撚過亞視味

雪雪

仲睇CCTVB on9

垃圾

豪仔勁定石敢當勁？
豪仔會唔會比馬季吸曬D靈力

無綫宣布三強劇集時由嘟姐鄭裕玲公布的三強戰績，除了本港收視和點擊，極注重大陸口碑和榜單，代表無綫北上發展業務的大方向。《金宵》和《白色強人》在大陸沒有官方渠道收看，但在豆瓣分別有超過三萬和接近二萬人評論，此刻維持着八點三和八點二的高分，兩者無愧是最佳劇集大熱。其實，習慣分豬肉的無綫，大可像《降魔的》那年多辦一個「全球網民最喜愛劇集」肯定《金宵》的成績呢。不過，得獎的《白色強人》無負大卡士和高昂製作費，收視和口碑都有，劇集尾段經歷社會大事，但觀眾沒有棄劇看到最後，絕對撐得住最佳劇集之名。

馬國明自二○○五年首獲提名，提名視帝已有十二次之多，但如他訪問所講，頭幾次都是陪跑，到二○一二年《On Call 36小時》才是有力競逐的候選人，敗在黎耀祥手下。上次大熱是二○一七年的《降魔的》，敗在王浩信手下。今屆事前預熱是馬國明和陳山聰之爭，兩齣劇都是口碑和收視雙收，但《金宵》是半單元形式，陳山聰輸在戲分太少，馬國明則有累積分數，他獲視帝是廣大觀眾樂見的結果。

坊間評論港產劇的議論，鮮有從電視劇監製的個人風格方面入手作分析，多只集中說某某台的作風如何，或演員演出的水平如何。如此，實為評論之失也。在此，以《On Call 36小時》系列及潘嘉德監製切入，並淺談那老一輩監製跟新一代人的分野，以抛磗引玉。

當然，有人會說，電視台都是流水作業，而作為行業龍頭的無綫一直沿用邵氏的片廠制，幕後創作受制於中央主旋律，難突個性云云。不過，即使是經典荷理活時代，還是有創作人可塑造出個人風格，更何況師承荷理活的邵氏無綫呢。以現正當打的監製為例，陳耀全喜愛在作品中向經典電視電影致敬、文偉鴻則愛現誰是終極Big Boss遊戲、編劇羅佩清則善長預留伏筆伏線。

這裡想談談最近在深夜時段重播的《On Call 36小時》I & II。同系列兩齣醫療劇，都是出自監製潘嘉德之手。去年退休的潘氏，素以擅長親情戲劇著名，細膩地描寫親情，落筆實而不華，而醫療專業題材落到他手上，也變成披着醫生袍的親情戲劇。不信？試拿潘氏這兩齣作品，跟無綫其他醫療劇如《妙手仁心》或去年播放的《白色強人》比較，就可以看見潘氏在醫生與親人的關係上着墨之多。相反，《白色強人》裏兩位男主角都彷彿沒有家人，醫院裡的同事才是他們的家人/配偶。

懊悔，似乎是潘氏不少作品的母題，《On Call 36小時》中，男主角張一健(馬國明飾演)對弟弟的悔疚、女主角范子予(楊怡飾演)生母對女兒的悔疚，就佔去整部劇集不少篇幅。到了續集，吳啟華、袁偉豪甚至魯振順飾演的醫生，分別對前妻、對舊愛、對弟弟的悔疚也支撐了不少章節。潘氏較晚期的作品《三個女人一個因》，女主角母女之間夾雜矛盾與悔疚的關係，也是支持劇情推進的主軸。

最近一年，先後有潘嘉德，梁材遠等人退休，而無綫又先後請來梅小青、陳寶華回歸拍下《法証先峰IV》和《多功能老婆》，又播放張華標的大陸古裝劇《鳯弈》。從他們的作品中，可以見到跟新一代如文偉鴻(例:《使徒行者》)和羅佩清(例：《金宵大廈》)等大不同，後者大玩懸念與伏線，而前者則是讓劇情慢慢推展，順序地起承轉合。

憑藉懸念吸引觀眾追看，恐怕是受了近十多年美國電視劇的影響吧。美劇如《Lost》、《Hero》以降，到近年的《Little Big Lies》、《侍女》等，都是以懸念吸引觀眾十直追看到尾。新一代電視人似乎吸收了來「革新」港產電視劇說故事方式，但老一輩成長的時代卻沒有經過新手法的洗禮了。

嬰兒潮一代電視創作人的風格和得失、他們蒙受的藝術滋養和留給後輩的影響，值得港人寫書檢視；他們與對上代的王天林、簫生甚至鍾景輝的異同，以及與新一代電視創作人的分野，都值得比較分析。沒有仔細的解構檢討，又如何可總結經驗，革新昇華？

屌你老母呢d垃圾post都上熱門?

係呀
唔GUR呀?

屌你老味 睇tvb咁撚柒嘅

係呀 垃圾 繼續睇tvb啦 港豬出咩聲啫

已經分不清是馬明成就了小馬，還是小馬成就了馬明，因為渾然一體，已經無法將他們分離。第二季的立意比第一季高出不少，故事性更強，人物刻畫的更細膩，情感和搞笑的元素融合的很自然，真的是不枉等了三年。果然是2.0版本。

TVB最近應該很驕傲，同期兩部劇在豆瓣評分都8.8，這些年已經習慣了港劇6分能湊合打發時間就行，突然這麼高讚譽還有點不習慣。馬國明雖然去年靠《白色強人》熬到了視帝，但其在香港觀眾心中奠定基礎應該還是靠《降魔的》第一部，想當初在廣東追這部劇時感動得一塌糊塗。難得有續集在劇情上能超越上部的，雖然特效仍然寒酸。

名副其實的【2.0】：更高水準的製作、更具喜劇氛圍的橋段、更有觀賞趣味的動作場面。除了需進一步展開的劇情，降魔的2.0的開篇幾近無懈可擊，從兩季度的無縫銜接到有板有眼的降魔現場，人情味依舊，但戲劇觀感更上一層樓。五月對於無線粉絲是幸福的一月，830裡有降魔世界的幻海奇情，930有十八年後湧入高潮的作繭自縛。而對於坐擁兩套優質劇集獨占版權的平台，我們不得不說出那句：真有你的啊，埋堆堆。

雖然是《白色強人》拿了視帝，但《降魔的》對於馬明如今在大台揚眉吐氣的貢獻，大家心知肚明，2.0保持了原班人馬，特別是編審羅佩清近年幾部劇的質量還是非常值得期待的。第一集有些部分略顯拖沓，節奏不夠好，不敢打五星，所以看完第二集終於來打分了，整體來說，製作有升級，笑點挺密集，故事也合理，很緊密地貼合了第一部，並且毫不突兀，這些都是優點。只是從片頭來看總覺得豪仔最後可能要站到對立面，希望這轉折不會太尷尬，另外故事和成本飄起來了，希望地氣還能保持，這是降魔的入型入格的魂。 P.S：如果《2.0》和《十八年》都不爛尾，黃智雯該紅了吧？再不紅就真扶不起來了🐶

還是有TVB一貫的問題，講怪力亂神，還是要糅合太多的家長里短。人情味是濃了，但驚悚氛圍也經常被打破。不過，真不這樣拍，那種港味兒也沒了，也就不是TVB 了。

這水軍刷的分那麼高？ ？ ？ ？香港電視劇的表演方式還停留在20年前，一點都沒有進步，打著降魔刺激的幌子，玩的都是三流電視劇的梗，狗血又無聊，難以下嚥

綠帽明不了

降魔1拍攝於夏季，主創們輕裝上陣，卻在聖誕時段意外登上台慶黨，漫天寒霜冰凍。 《降魔的2.0》在低溫季節重啟，到再度進入觀眾視野，卻是在這樣的夏天，這樣五味雜陳的夏天。

是的，過去兩年或許馬國明幾十年生命中最為熱鬧的兩年。
由一部的士開始，伴隨另一部的士的小高潮，直到當下這部的士。

很多時候，我們不得不感嘆人生的巧合。兩年前的《降魔的》，作為幾部台慶中陣容最“含蓄”的一部，打著在無線鮮為人知的靈異題材與實驗劇的風格，其實一度讓無數觀眾看低一線。那時候無線剛剛在大製作《僵》上血本無歸，類似的劇種幾乎都要被判死刑，而如果把注意力放到現在來回望，當時一同被看低一線的，其實還有馬國明的演藝生命。
那年是17年，對於馬明來說，其實是存在感很高的一年。那一年他四部劇走出街頭。但是，當我們從年頭吆喝到年尾時，卻發現，在《降魔的》之前留給我們忠實觀眾的，幾乎乏善可陳。

從口碑出色但收視低迷的《心理追兇》，到卡司出色但口碑收視雙雙落馬的《賭城群英會》，再到卡司，口碑，收視三無產品《流氓皇帝》…如果說17年之前，馬明是嚴重缺乏存在感，那麼17年的那個當下，他是實實在在的出現，又實實在在的失敗了。

《降魔的》忽如一夜春風來，馬明一下子，又成了許多人心中的心頭好。儘管之後在一路領跑的視帝投票下輸給了年輕的王浩信，遺憾的二封男喜。但陪著馬明一路走過的我們都清楚，他的事業第二春，已經悄然來臨。
降魔的之後，馬明的資源開始愈發可觀。不是大ip的流量鉅作，就是質素超高的口碑本土製作…我們看到他在劇本上似乎有了話語權。於是乎，賣萌扮傻的喜劇路線漸行漸遠，取而代之的，是深宮計裡沉穩深情的任三恕，是白色強人裡熟男氣味初顯的唐明，是雷霆機戰裡被社交話題壟斷的五生聚首。

由一架的士裝載出的民意，讓他挨到一片新天地。而就在這時，另一架的士，“安心事件”，突然駛進了人們的視野。
老實說看到視頻的一刻，我的內心甚至替馬明感到解脫。那段時期的黃心穎，已經有意無意的給馬明的生活帶來了太多負擔。她要進軍歌壇，於是馬明開始登出與音樂圈人士飯聚的新聞，我們看著過去幾十年片場、屋企、球場三點一線的馬明，突然落力的社交，內心屬實替他捏一把汗。

而事件之後的馬明，事業整體一下子就如“開掛”一般：在《白色強人》裡重穿醫生袍，把一個極度離地之人，演繹出了熱度誇張的熒幕cp效應，我們沒有等來一件頭2.0版本，卻在完美有缺的唐明之下，看到馬明愈發沉穩的表演風格。拍戲之外，馬明還又一次發了合唱單曲、開通了微博、聯繫上了多年未見的五生們，手動畫v也把自己的可愛個性表露的一覽無餘…
馬明就這樣自然的，開始在這個時代被人熟知。而這一次，面對已經波濤洶湧的民意，無線再也無法迴避他的努力。

鐵馬兄弟語無倫次的拉他上台，看著胡定欣唐詩詠給他頒獎，雖然頒獎者不是楊怡，不是林峰，黃bo，吳卓羲，但這一切都完美的剛剛好。
那晚之後，馬明給十幾年的奔波畫上了句號，也給我們的心心念念，親手畫上休止符。
而獎項的收穫沒有換多過一響貪歡，僅僅到第二週，馬明就又開啟了勞模模式。
一直到《降魔的》2.0上映的今天，馬明依然手握降魔的、使徒行者、飛虎機戰（香港未播）、bb來了、白色強人五大ip續作，再加上尚在雪櫃的c9特工，馬明似乎又回到了14年個劇王的位置，只是這一次，他等到了自己的成熟時，等到了自己的完全體。

馬明始終還是把最好的自己獻給了tvb，以至於到了當下，他似乎終於要開始按照自己的意願，試著轉型。
這或許並非馬明得第一次轉型。從《紫禁驚雷》到《寒山潛龍》，無論是虛構的政治陰謀家，還是逃離在外的捕快，那個黏上鬍鬚的他，都在嘗試把身上那點偶像氣味洗去。只是每到那時，他的劇本上最會寫下類似《on call》、類似《降魔的》的故事，對他的少年感一再挽留。但今時不同往日，這一次，《降魔的2.0》或將成為其少年氣質的絕唱，《使徒行者3》的大boss，《bb大曬》的初為人父，《c9特工》的豬肉佬，乃至《白強2》的唐明…這一切的種種或許都講對他的轉型推波助瀾，這一切無法逆轉，也無需過多感懷。
也正因如此，我會認為，這會是馬明的快樂時代。他的演繹生命終於來到如魚得水式的愉悅，不必在乎得失，不會在乎大眾接受度，拍自己想排的劇，接自己想演的角色，過自己想過的生活。

又係件垃圾

Cctvb打手死全家

如果鬼鍊冇傷口，就衹有吊頸傷痕，法醫都驗唔到

Bonnie個鼻好樣衰
有得砌一定唔留力咁砌

繼續推

推推

真係好多連登仔一路屌一路睇

陣間你咪知

有女過癮姐

梗係啦......芷若做你探秘團第一個客

打

又職業需要

zoe

譚凱琪

唔用袋

幾時變海魔

吹

譚凱琪真係正

天涯歌女

次次出場都係講甜野

原來係環保屌
可以中出

好淫

警方今日證實，發現有人於網上發表針對兩間傳媒機構的恐嚇言論，並有組織地以威嚇手段向廣告商施壓。拘捕兩男一女，指他們涉嫌「串謀刑事恐嚇」等罪行。TVB 隨即發聲明歡迎警方嚴正執法。

又環保又唔要袋 又得我同你

又唱返第一輯

馬明唱歌

吞

好想打柒馬明

泣血薔薇

職業需要

福～～～～～～～～～氣

人哋上網屌兩句當贏

淫撚到個樣
又有波

正

馬明真係好摟打

比錢先不如

佢掛住個前世

肉償啦

羅小姐，你又未畀錢呀

好凸

一姐

算恐嚇

冇可疑

又俾杯墊當找數

魔警

紅眼黑龍

香討

佢再講我唔排除寫信去廣管局投訴

靚女社工

社工要死了

業界毒瘤 葉劉

條女

人地咩都唔講
有冇吐真劑

我要朱千雪呀

收檔啦紅軍
又話支持馬明降魔
馬明降咗隻魔又話佢犯殺業

郭展明果時好似仲係人黎

殺社會上一啲法律制裁唔到的禽獸
同埋垃圾社工
連登仔偶像

犯左殺業，唔可以成仙。
只可以成魔
但都能爆機

完左

其實邊個有權處罰人
點解法官就可以...

預告唔係話哪吒同魔警響案發現場直打過咩，做乜哪吒無印象

原來連登啲港豬多到推個垃圾post都推到上熱門

郭展明好似只係隻魔嘅手下嚟

今集打

屌......我第一吓都諗起佢

所以香港無死刑

咪又係魔
黑警之首曱甴強啲手下咪又係死黑警

黑
警
死
全
家

黑
警
死
全
家

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆
黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家
黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家
黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家
黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

黑
警
死
全
家
黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家
不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家
不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

不
推
文
回
覆

黑
警
死
全
家

你都係

一陣930睇達哥
各位

老公殺左佢老公

嘩
屌
慢左

bonnie

兩個未忘人

鋪龍貓嫂降bonnie?

Bonnie會唔會畫返個老公送比佢

仲好抽過豪仔

玩緊cg又埋身

遊樂場做bg

紅軍廢到

講到咁勁 俾人打到還唔到手

今集出風獅爺定係有錢仔女？

dr strange

asu

深黃手足達哥

嘩

2條廢柴

死完仲癲多幾錢重

連登欠佢一個道歉

社工死埋？

大住肚點玩呀大佬

我諗要出風師爺黎打

貼地

bonnie有演技

ip address

嘟嘟sir明知佢係魔都敢捉

Bonnie好s好正

去完愛回家玩左幾年

孕婦也試試吧

好多鍵盤戰士亂up

普通市民可以無啦啦走入去口供室咩

唔快啲手刃佢肚入面果個

魔婦

bonnie做乖乖女又得
壞女孩又得

可能又唔關個b事，係個鬼佬畫魔

發生咩事佢返黎仲勁咗咁多

雯B

可塑性

成條街俾你嗌醒晒

個鼻似河馬

非魔非鬼

魔種俾佢出世都唔好啦

bonnie好撚正
好想比佢殺

仲有響她她她

章SIR先係正方

遲啲先喺utube 睇啦，癲佬告白重要啲

石敢當唔出嚟樓上啲街坊都出嚟打你

等龍貓嫂出手

收嗲啦紅軍
打又唔撚夠人打
仲喺撚度講經

勁！師兄，接到

胡鴻鈎靚仔過馬明..

似抄我和疆屍個魔星
會唔會係梁榮忠

降魔的2.0 4

呢個死gay鬼佬

呢個展明似係傀儡喎

bonnie大肚look

不如你由我自己睇字幕啦...

1999

越扑越大

點知佢咁快搵到我
因為你喺討論區炫耀囉

點解鬼佬識廣東話

聯想圖

削骨還父咗咁多次實靚仔㗎

正撚到

$88

比你講咗

Bonnie控制

點解香港人識講英文

呢個鬼佬取代左河國榮

好心咪搵鬼佬做戲

如果風師爺應該會秒殺佢地

法國賭神？

真心覺得bonnie可以試下上女二

可能出蔣志光

仲河國榮

今晚打老虎

佢仲show 埋淘寶價，都係88蚊
根本個公仔係tvb為降魔的套戲自已去上邊搵廠整，
獨家公仔，實唔會有平過佢ge淘寶價啦
整得得意d或者陰濕d可能仲有人買ge

x光。。。。

CCTVB打手死全家

上網鳩up完就會變真

諗唔到喬寶寶做呢個位

有對眼

原來屈dee返咗嚟

好尷尬

cult劇先做到

又自抽

大台

亂過大台劇

劉佩玥好𠹌正

飛機餐

大台D劇

莉莉大踢爆

中出即飛機餐

幾句又植物左

吓。。。點解
係咪佢無回覆渣

邊有番到
你以為

我會叫呢啲做野味

陳國峰幾大隻

呀哥

頂你馬明

當Bonnie飛機餐咁郵輪郵輪

佢好似好少拍劇

冇ac冇資格講嘢

震波會胸肌發炎

屌你吖馬明

馬明間屋咁公廁

菊姐

屌那星

對腳正撚到

以為播av

啲景搭得幾真

牙屈被hack

有為架

情敵

劉貝玥子

劉佩玥子

湊夠腳玩5p

#973係狗

又神棍

佢以前係pt黎

洗版會被禁言七日以上

黃智雯終於戴番副鏡

突然間戴左眼鏡就睇到

黃智雯又戴眼鏡

點解芷若又聽到莉莉講野

網警打手

做打手

網軍

又串連登仔

應該係有為生前啲研究

五毛

1001

。